<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Chatting | 不歸錄]]></title>
  <link href="http://tonytonyjan.github.com/categories/chatting/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tonytonyjan.github.com/"/>
  <updated>2012-06-14T00:49:01+08:00</updated>
  <id>http://tonytonyjan.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[大兜]]></name>
    <email><![CDATA[tonytonyjan@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[齊家]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/04/03/raise-my-family/"/>
    <updated>2012-04-03T23:09:00+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/04/03/raise-my-family</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/robot.jpg"></p>

<p>寫這篇文章的時候，漫畫社遊剛結束，明明已經很累，正常情況下應該要去睡覺的。但只是覺得有些心事，如果不寫出來或者跟人告解，實在無法好好睡一覺。你說我會有煩惱？是啊，我雖僅次於神但也是人，也會有煩惱，差別在於我自認大概除了家裡的事情之外，沒有事物可以擊垮我吧？</p>

<p>已經確定今年媽媽就會失去工作，屆時家裡將失去唯一的收入來源，除此因為工作的內容越來越艱辛，為了養家而盡力保住工作，到現在無論健康、精神狀態已經處在脆弱的狀態，實在另我於心不忍。同時我卻以延畢半年的代價做了一個極為冒險的決定繼續進修研究所。</p>

<p>幾年前就料到我可能大學畢業後就要馬上接手家裡的經濟來源，所以本來計畫是要在今年畢業後直接當兵，如此會有薪水之外，我的食宿也不用煩惱，等到退伍再找一份可以支撐家裡的穩定工作。然而現在計畫改變成我還要念兩年的書，除非我可以強大到重時進修，同時有一份收入，否則再兩年的研究所對家裡來說仍是負擔，何況第一個半年還要外宿新竹。</p>

<p>面對這個問題有很多解，但因為經濟經驗尚不足以做出決策，目前只求能夠養活自己，學費方面先貸款，訖此還不至於太難；但還要行有餘力去支援家計，我現在其實沒有那樣的自信，而且還不知道靠母親的退休金能還夠撐住這個家多久，這樣的情形，論誰會急也難免吧？</p>

<p>簡言之，這次的轉變將把我從課業為主、經濟其次的狀態對調，兩者兼顧似乎不是這麼簡單，但仍會努力尋求一個最好的平衡。問我害怕嗎？怎麼會害怕呢？我想我現在應該要感到興奮，興奮於終於可以回報育我之人。反正我也不知道我有多強，藉這個機會測試一下剛好。</p>

<p>Show time!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新光計畫]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/03/18/new-light-plan/"/>
    <updated>2012-03-18T13:52:00+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/03/18/new-light-plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/scenery.jpg"></p>

<p>最近參加了交大崔教授發起的新光計畫，每個禮拜要上山一次，替小朋友上課輔，而我被分配到的部落是司馬庫斯。各位可能會覺得既然是部落，想必資源比較貧乏，而我們的計畫就是到許多這樣的地方做輔助教學。</p>

<p>但這樣想只對一半，因為司馬庫斯自從發現了神木之後，吸引大批的觀光客湧入，而部落也很團結的利用這個契機創造了許多觀光收入，使得司馬庫斯的資源比起其他深山的部落來得更豐富，家裡有鋼琴、養魚、有電腦、自己蓋的學校等等。然而面對這樣資源豐富的部落，為什麼我們還要上山去為小朋友上課輔呢？</p>

<p>人力，他們沒有足夠的人力。雖有鋼琴，但缺乏可以教彈的人；有電腦卻缺乏可以教導應用的人；即使有整套棒球具，也缺乏可以教導他們規則與技巧的人。雖然一般情況下，這個問題可以經由聘請外界的人才解決，但最大的問題出在，這是一個從新竹市區開車要花三個鐘頭才能抵達的地方，其中兩半鐘頭的時間是崎嶇的山路，且曲折之程度不遜於坐船，上週我就聽說有個同樣參與計畫的夥伴不到半途就吐的滿地。正因為過於偏遠，以致即使有人想來，知道要經常如此翻山，也只能笑謝了。</p>

<p>我要做的就是在這每週一次的陪伴中，帶給孩子們平實在部落中看不到的事物，也許簡單到只是教教書法、紙藝、琴技；抑或告訴他們怎麼欣賞一幅畫、音樂；重要的是讓他們知道世界是多麼的大，有最高的聖母峰，有埃及金字塔，復活島石像，這些東西是在部落，甚至在台灣是看不到的景緻，但他們卻真實的存在著。而想要探索這些世界之寶，就必須靠著不斷學習，就必須像一塊海綿一般地吸收知識、資訊、外來文化、觀念。</p>

<p>雖然就只有一個學期，我不感奢求我的努力對這些孩子們一定要有什麼改變，只希望我一週一點點的相處之中，孩子們能從我身上，拿走些什麼，即使只有一點點，卻是受用不盡的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[搬到 Octopress]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/02/11/the-first-post/"/>
    <updated>2012-02-11T22:22:00+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/02/11/the-first-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="/images/octopress.png" width="300"></p>

<p>之後很可能就以這裡為主要的部落格了。</p>

<p>一直以來在網路尋找一個提供適合程式設計師使用的部落格，但花了很久的時間仍找不到，所以目前為止使用過的部落格（xuite、wretch、blogger 等等），往往貼程式碼的時候不但不會自動上色，縮排也會亂成一團。</p>

<!-- more -->


<p>直到我發現了 octopress，號稱是為黑客們設計的部落格框架，才解決我多年來的麻煩。仔細研究一下發現這是用 <a href="http://jekyllrb.com/">jekyll</a> 框架做出來的，由於前陣子有玩過 <a href="http://jekyllrb.com/">jekyll</a>，對 octopress 的使用也還不至於太陌生。</p>

<p>我選擇 octopress 的理由主要有兩個：</p>

<ol>
<li><p><strong>文章支援 markdown</strong></p>

<p>我很討厭使用編輯器時還要處理一大多的 tag，尤其在複製貼上的時候，還會莫名其妙的多出一堆 span tag 真的很惱人。所以曾經想過要寫一個屬於自己且支援 markdown 的部落格。但現在有了 octopress，省掉我大部分的麻煩。</p></li>
<li><p><strong>更方便地分享程式碼</strong></p>

<p>我曾在 google blogger 經營過以程式筆記為主題的網誌，但光是安裝第三方的程式碼上色函式庫就非常的複雜（複雜到我還為此寫了一篇文章）。反觀 octopress 由於已經內建許多外掛，大大減輕我分享程式碼的困難度。</p></li>
</ol>


<p>之後可能會日漸將以前的文章搬過來，那又是另一個麻煩的工作了Orz</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生意人真是辛苦]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/01/22/1/"/>
    <updated>2012-01-22T08:26:17+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/01/22/1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/slum-area/1_208966196_m.jpg"></p>


<p>昨天又經過了我國中同學的春聯攤位，我逗留一下，閒言閒語之間，她邀請我下午來幫忙一起叫賣，我盤算一下，自己其實也沒有什麼事要忙，便答應了。因為是臨時加入的外援，對於春聯的價位都不熟，糖果的磅秤也不會操作，且昨天下午也只有幫忙短短一個鐘頭的時間，除了我發出了約五張的傳單之外，我感覺我是來幫倒忙的。結束後還接收了一罐飲料，實在問心有愧。所以在他們再邀請我在今天（除夕）也來幫忙時，我二話不說就答應了。</p>


<p>我今天體驗了六個鐘頭的生意人的生活。首先最讓我崩潰的是，身為一個生意人，起床時間約莫是四點半，或者更早，然而對一個工程師來說，這個時間差不多是就寢的時候。以我今天的例子，四點半起床，五十五分出門，五點開始擺攤。那時天都還沒有亮，但不斷可以聽見從市場傳來此起彼落的聲音：陳列果菜、放置糕餅、裝飾花卉、料理早餐等等，每位老闆都默默忙著自己的事情，但卻不發一語，可謂嘈中有靜之相。我們賣的是春聯，還不用太多事前準備工作，如果是賣吃的，恐怕還得為了料理食物而起得更早。</p>


<p>我有三個鐘頭的時間在發傳單，雖然賣東西完全是外行人，但發傳單倒是還有點自信，在熙熙攘攘的市集之中，發了五六十張左右，也為我們的攤位追加了幾筆生意。在這裡發傳單其實和在學校發傳單有很大的不同，一曰族群，二曰環境。族群是指我要面對形形色色的人而有不同的宣傳方式，例如對象比較老，可能要改說台語；如果看起來腳步很快，就不要多話，發傳單就好；看到刻意避開的就別打擾，否則會被討厭。環境則是我無法抵抗市場車來車往時產生的髒空氣，機車大隊就在我前面穿梭，短時間是不痛不養，數個鐘頭真的會讓人呼吸困難。反觀學校多是平輩，代溝較少，看在同學份上也多會捧場，與在市場裡發傳單之差異大矣。</p>


<p>向來都是接案子的我，缺乏商、服務業的打工經驗，今天可以說是被免費的上了一課。當生意人真是辛苦。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[From Taipei To Oulan Bator（MIT 台灣誌片尾曲）]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2011/12/14/3/"/>
    <updated>2011-12-14T08:32:19+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2011/12/14/3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/2WkxjOyhIY0?rel=0#t=5m49s" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>


<p><iframe width="180" height="60" style="border-style: initial; border-color: initial;" marginwidth="0" marginheight="0" src="http://vlog.xuite.net/embed/Wkhzd203LTQwNjkxMTUuZmx2?ar=0&amp;as=0" scrolling="no" frameborder="0"></iframe></p>


<p>（From Taipei To Oulan Bator 完整版音樂）</p>


<p>有看過「MIT台灣誌」的朋友，應該對於他的片尾曲不陌生吧？這首叫「From Taipei to Oulan Bator」的歌，是由郭英男與馬蘭吟唱隊所唱，且在國外發行，因為很好聽，是在網路上詢問度非常高的歌曲。而筆者也是每次聽到都有種心靈受到洗滌的感覺，於是開始搜尋這首歌曲的來歷。</p>


<p><span><span>有趣的是，這首歌的來歷眾說紛紜，常聽到的說法是這首歌是在韓國錄製，但事實上並非如此。經過筆者蒐集資料之後，確定</span></span>「From Taipei to Oulan Bator」來自於一個叫「<a href="http://www.arilprivatestudio.be/khe/index.php">Kheops</a>」的樂團（在台灣恐怕鮮為人知），並收錄在 1996 年的第一個專輯「Pyramix」。</p>


<p><img src="/images/slum-area/3_205547401_m.jpg"></p>


<p><span><span>Kheops 是由 Aril Laury 與 Timothy Hagelstein 所主導，結合藝術、音樂、與世界各國的歌手與樂手的音樂團體。Aril Laury 負責詞曲，編曲，聲音演出。Timothy Hagelstein 負責混音及後製。</span></span></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
