<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 不歸錄]]></title>
  <link href="http://tonytonyjan.github.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tonytonyjan.github.com/"/>
  <updated>2012-06-06T17:42:40+08:00</updated>
  <id>http://tonytonyjan.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[大兜]]></name>
    <email><![CDATA[tonytonyjan@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[吃、睡與生活]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/04/28/sleeping-and-eating/"/>
    <updated>2012-04-28T19:10:00+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/04/28/sleeping-and-eating</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/birds.jpg"></p>

<p>說實話，睡覺和吃飯對我來說就僅僅只是為了可以活著而已，它們並沒有什麼享受的成份在裡面，生活才有。我想這句話有很多人不認同，但如果你對我這樣的怪人價值觀感興趣，你一定會好奇地繼續看下去。</p>

<p>我覺得我這點就像小孩子一樣，各位不妨回憶一下自己還是個流鼻涕的小屁孩時，這個時期對孩子最重要的工作除了吃、睡之外，大概就是玩了，而且「玩」在小孩心中的地位，甚至遠高於吃和睡。我猜每個人應該都有經驗自己因為執迷於某件事情（也許是想出去騎腳踏車，抑或想和朋友玩遊戲等等），而不想吃飯、睡覺，吵著爸爸媽媽、使性格、哭鬧，而這時父母就得三催四請、甚至責罵的方式「請」你去吃飯、睡覺。</p>

<p>這時候的孩子對世界充滿著好奇，任何事物都是新鮮有趣的（除了吃、睡），而對他們來說，要玩都來不及了，怎麼會有時間去吃飯、睡覺。我想吃飯睡覺的意義，對他們來說只是為了去玩更多的東西吧！而這就是我現在的寫照，吃飯和睡是為了活著。</p>

<p>這不能怪我，誰叫「生活」本身太有趣了XD</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[團隊、溝通管道]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/03/05/cooperation-and-connection/"/>
    <updated>2012-03-05T01:40:00+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/03/05/cooperation-and-connection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="/images/team.jpg" width="350"></p>

<p>在一個團隊裡面，有一個常遇到的問題就是訊息的傳達不夠全面，尤其是在遠距團隊時更是如此。一個團隊的訊息無法在最短時間傳達給每個人，很多人會認為這是隊長的責任，殊不知隊員如果沒有身份的自覺，這個團隊除非隊長累死，否則仍有溝通的障礙。</p>

<p>舉個例子，今天身在一個團隊的隊長，他的夥伴一個用 Facebook，一個用 Plurk，一個用 Twitter，一個只收信，一個不用網路，而要隊長公告一則訊息得發在三個地方、寄一封信還要打一通電話，是如此大費周章，這樣的團隊大概維持不久，連傳達訊息都如此困難了，哪裡還談得到溝通呢？把聯絡大家當成自己的工作的隊長，這是負責；但是把配合大家地聯絡也當成自己的工作，這是笨。這個案例的問題出在隊長沒有為自己設下界線，以及隊員沒有身為隊員的自覺。</p>

<p>團隊統一訊息管道的重要性仰賴隊員之間的彼此尊重。隊長所要做的是引導所有成員使用統一的訊息管道，而非配合每個人的習慣去聯絡對方；反之隊員則要有身為一隊之員的自覺，配合隊長提供的統一訊息管道，而非等待隊長配合自己的聯絡方式。這是就是尊重，尊重隊長，尊重隊友，尊重這個團體。</p>

<p>如果你是隊長，該覺醒了，不要老是遷就於隊員，每個隊員的習慣不盡相同，但既然你們是一個團隊，你有權要求隊員使用什麼為你們的訊息平台。</p>

<p>反之如果你是隊員，而且你覺得公告一則訊息得發在三個地方、寄一封信還要打一通電話是一件麻煩至極之事，輪到你幫助隊長了，配和他的聯絡管道吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊漂亮的女人]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2012/01/16/2/"/>
    <updated>2012-01-16T08:55:42+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2012/01/16/2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/slum-area/2_208511316_m.jpg"></p>


<p>筆者想談談為什麼常聽人說「漂亮的女人往往笨，醜陋的女人往往有才智」，我雖一向不太同意無據之詞，但一面覺得成句不會無中生有，且身為一名好胡思亂想之人，餘習所遷，偶會去思考到底什麼原因造成有此成句。當然，我的答案畢竟是自推自斷，僅供參考，若筆者的文章也讓閣下想到什麼，也歡迎提出來與網友分享。</p>


<p>筆者覺得這個社會對於人的外貌，有差別待遇的問題，而且這個問題在女性中尤其嚴重。不管在哪個階段，從國小到公司都有。我覺得造成此成句的主因，可能就是世俗所給予的差別待遇所造成的。</p>


<p>提及漂亮的女人，筆者生活周遭所認識的漂亮女人，確實有幾個沒有這麼聰明，此不指成績差，而是指不通人情世故，不懂世間冷暖，對於社會的認識以及進退應對不夠聰明。</p>


<p>私以為漂亮的女人從小在誇讚聲中長大，處處被從寬對待，遇到問題求救容易，也容易對男人使來喚去，所有問題都可以輕易請他人幫忙，以致自立能力較弱，臉皮較厚，思考較直線，同時因為比較不會吃到苦頭，當吃到苦頭時容易將自身化為悲劇女角。（此外我想這也是為什麼公主病也常發生在正妹身上？）</p>


<p>反觀醜陋的女人，相對漂亮的，可以說是逆境中求生存，這種人要馬沒有自信，不然就是很有自信，而很有自信的，往往早一步看破外表，看破自己不如漂亮的女人那樣容易被捧在手心，看破世俗對於女性外貌的差別待遇，總之看破的事情多了，對於在社會上的言行舉止與待人處事就有更多體悟，知道該怎麼舉手投足容易給人好印象，而不是靠外表。也因為被幫助的機會少，所以自立能力較強，也比較獨立。</p>


<p>結論就是，人的才智只有在遇到困境才會增長。</p>


<p>這似乎也意謂著對於那些無法改變的事情不用太計較：出生的家庭、遺傳的長相等等。好也不用太得意，小時了了，大未必佳，反而要更警惕自己；壞也不用氣餒，塞翁失馬，焉知非福，人的個性才是成功的關鍵。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[玩世哲學]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2011/12/13/4/"/>
    <updated>2011-12-13T08:43:46+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2011/12/13/4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/slum-area/4_205446185_m.jpg"></p>

<p>在網路上看到很有意思的靜思語：</p>

<p><blockquote><p>Enjoy your pain, sorrow and hatred, as you can enjoy your happiness, since they are all part of your life.</p><footer><strong>Antony Jian</strong> <cite><a href='https://plus.google.com/u/0/106993981418226624133/posts/8SXpYRMA87A'>Google+</a></cite></footer></blockquote></p>

<p>原文意思是：</p>

<p><blockquote><p>享受你的痛苦、悲傷以及仇恨，正如享受你的快樂，因為這些全都是你生活的一部分。</p><footer><strong>Antony Jian</strong> <cite><a href='https://plus.google.com/u/0/106993981418226624133/posts/8SXpYRMA87A'>Google+</a></cite></footer></blockquote></p>

<p>我覺得神奇的是，這句話幾乎完全地解釋了我這年來的生活觀，一查之下才發現 Antony Jian 其實就是簡煒航。</p>

<p>……</p>

<p>……</p>

<p>……</p>

<p>我看我還是別鬧好了，沒錯，這一個靜思語是我自己寫的（被巴）。</p>

<p>對於一個每天的生活都希望過得不一樣的我來說，面對世界的態度可以說是無時無刻都可能改變。記得從中學開始，我就企圖想找到一些足以另我在萬丈紅塵、人生的混水之中能夠沒有迷惘的真理，講白話一點，就是尋找快樂的秘訣。而我相信答案不該在混水裡面找，反而應該往內心去探究。</p>

<p>這被我稱為「玩世哲學」的東西，大概可以追溯到 2010（參閱：<a href="/2010/06/27/59/">This World Is A Playground</a>、<a href="/2011/06/11/30/">吾乃追天之人</a>），文章大概是因突來的靈感所作，不料此靈感可以在這段時間茁壯到足以救援我好幾次，還讓我想再回過頭來重寫一次文章。</p>

<p>一字以敝之，就是「玩」，從頭玩到尾，從出生玩到死。當然這種「玩世」並不是眾人所認為「玩世不恭」的「玩世」。「玩世不恭」是指一種消極、不嚴肅、不認真的生活態度；但這裡的「玩世」則是要回歸赤子本心，對萬事萬物保持好奇心，如果各位已經不記得第一次走路、第一次說話的喜悅，至少也記得第一次到動物園看到各式各樣動物時的興奮吧？也記得第一次上學的期待？甚至也該記得初戀的感覺吧？你可以把這些感覺、體驗，都當成是這個世界的特產，只有這地方才有，便會覺得這世界就像個遊樂場一樣，而我們難得來到這個地方一次（也可能只有一次），世界之大，怎麼不好好玩一場，去「認識」這個世界？</p>

<p>這種對於自己所降臨的「這個世界」充滿好奇心、急於嘗試、體驗、摸索，這種心情大概就像大多人會有想去的國家、或有想學的樂器一樣，我覺得就是使人生精彩的秘訣了。各位不妨試問自己，對這個世界是否仍感興趣？</p>

<p>可是生活中難免會有許多煩惱，學業、經濟、家庭、同儕、愛情等等，壓力從四面八方而來，這種「玩世」態度怎麼可能讓人保持快樂下去？</p>

<p>當然不可能，我可沒說過「玩世哲學」就是快樂秘訣。事實上，「玩世哲學」是一種面對各種狀況，無論好壞都可以一視同仁地承受的態度，是一種承受能力（參閱：<a href="/2011/06/11/30/">吾乃追天之人</a>），此外，我到最後其實認為沒有快樂的秘訣存在。</p>

<p>套一句侯文詠的話：「就像迪士尼樂園，大部分小孩子即使摔倒了也不會哭。為什麼呢，因為玩都來不及，要趕快爬起來去玩。如果你把自己的人生當作遊樂場，你跌倒了就不會哭。」此話意外與我不謀而合，但我覺得不會哭其實不代表不會痛，人活著不可能沒有痛，人有七情六慾，喜怒哀樂，人被賜予這些感覺就是因為人生用得到，躲不了，不能因為我只喜歡喜樂，所以就不會有怒與哀，不可能，挑食行為在人生的這頓大餐不管用，餐桌上就是陳列著酸甜苦辣鹹的食物，我們就是得每道都要嚐到。</p>

<p>而那些看似擁有快樂秘訣的人，並不是因為只挑甜頭吃，而是他們懂得品味痛苦。與其說品味痛苦，不如說品味人生，正如開頭所示，不管喜怒哀樂、悲歡離合、愛恨情仇，都是人生的一部分，不能偏心，如果「快樂」、「幸福」是可享受的，自然「痛苦」、「憤怒」應也可享受。</p>

<p>我覺得有些簡單的道理是小時候就已經掌握了，但是隨著長大，刺激與煩惱越來越多，反而卻忘記了當時的本心。是否我們現在都該給自己多一點時間，找回失落的赤子本心，才不致像筆者一樣現在還宅在宿舍裡面發這篇廢文？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[山上山下]]></title>
    <link href="http://tonytonyjan.github.com/2011/08/27/15/"/>
    <updated>2011-08-27T08:54:44+08:00</updated>
    <id>http://tonytonyjan.github.com/2011/08/27/15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/slum-area/13_195979507_m.jpg"></p>


<p>假如社會是座山，山頂是貴族居住的地方，而山腳下則是孤苦的窮民。</p>


<p>有些人一出生就在山腳下，這是命。但是努力一點，雖然這輩子無法攻頂，卻也是不斷朝向山頂接近著，然後成家立業，於是能讓自己的後代，每一代一出生就離山頂近一點。</p>


<p>母親已經背著我到山腰了，剩下要我自己走，雖然我也無法爬到山頂上，但我仍要一步一步不停往上爬，爬到我這輩子的最高點（也許只是別人的起點），成家立業，於是我的下一代，一出生又可以更接近山頂一些，也比較不會被山頂上的人瞧不起。</p>


<p>然後告訴我的孩子，永遠不要忘記提醒自己要低下頭來，看看山腳下那些汗流浹背的身影，每個人都為他的生活、為他的家努力著，而自己是多麼幸運，能夠一出生就在這樣的高度。沒有什麼好瞧得起瞧不起的，因為自己的父母、祖父母也曾在山下努力往上爬，才有現在的高度。瞧不起山下的人，就是瞧不起自己親人，瞧不起將你推上來的人們。所以永遠不要忘記自己的起點是怎麼來的，也不要認為自己的成就是自己的。</p>


<p>往上看，我們這輩子不管怎麼爬，爬到人生的最高點，對一些同儕來說也只是他們的起點罷了，甚至是他們父母的起點；而往下看，我們的起點對一些同儕來說，也可能是他們的最高點，甚至是他們父母的最高點。不管爬多高，摔多深，永遠都是萬人之下，萬人之上，沒什麼好氣餒也沒什麼好高興，扮演好自己的角色就行，金字塔總是有屬於自己的位子。能做的就是往上爬，爬到那屬於自己的位子。</p>


<p>我現在的高度&hellip;&hellip;</p>


<p>大概在五樓吧？沒有很高，但是很專業。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
